暴政粵譯 第二課 捍衛制度

舊po: 暴政 On Tyranny 第一課之切莫盲從權威

第二課 捍衛制度
制度有助於維持秩序,而制度都需要我地嘅力量去維護。喺視制度為自己嘅一部分,為體制發聲之前,我們唔可以話佢系「我地嘅制度」。

體制本身冇辦法法保護自己,如果一開始我們未挺身而出守護每個制度嘅元件,體制就會接二連三崩毀。

所以，揀一個自己關心的制度。例如:法院體系、報章，傳媒，法律。工會企出嚟，守護佢嘅價值

我們經常認為即使面對最直接嘅攻擊,體制都可以挺立不毀。納粹黨同希特勒組織政府之後,德國嘅猶太人都犯過同樣嘅錯。舉例嚟說，喺1932年2月2日,某份德國猶太人主流報紙下嘅社論中，就出現呢種錯置嘅信任:

我們並唔認為希特拉先生同佢嘅夥伴喺獲得期望已久嘅權力之後，會真係做出(納粹報紙入面所講嘅)嘅行為。佢地並唔會一夕之間剝奪憲法賦予德國猶太人嘅權利，唔會將猶太人集中管理，都唔會比暴民將心中嘅嫉妒同謀殺嘅衝動宣洩喺猶太人身上。

佢地冇辦法咁做，因為體制入面有啲重要嘅因素可以制衡權力而且納粹顯然並唔希望局勢如此演變。身為一個歐洲強權嘅執政者，整體情勢會令他們以道德反思自己過去嘅敵對態度，回歸人性中嘅美善。

呢個係好多理性群眾喺1933年抱持嘅觀點，如同現今都有好多理性嘅人相信同樣嘅事。

人們誤以為藉由制度產生嘅；領袖，冇辦法扭曲或破壞體制,即使佢地明確嘅預告大家，佢地將會摧毀體制，但係大家都深信佢地唔會真係咁做。

有時革命分子的確希望能夠畢其功於一役，徹底摧毀所有體制，此即布爾什維克黨之道。有時候體制會喪失活力、冇辦法發揮應有嘅功能而走回頭路，變得同舊體制如出一轍,如此一來新嘅掌權者就可以控制而不受其威脅,進而掌握整個體制。此即德國納粹掌權後所嗌出嘅一體化(Gleichschaltung)進程。

納粹勝選之役只係唔使一年就掌握左全德國嘅權力。1933年年末，德國變成左一黨專政國家,所有制度都屈從於其意志。該年11月，當局為左鞏固新體制而舉行議會改選 (冇反對黨)與公投(「正確」嘅選項一早已經決定好曬，如此昭然）。

某啲德國猶太人照著當局嘅意志將票投左比納粹領導人，期盼咁嘅輸誠行為可以比佢地同新政權企喺同一陣線。

可想而知嘅係，佢地嘅期望徒然落空。

由此可見，香港之所以會淪為暴政。香港有一個不堪嘅政權，會有一個咁禮崩樂壞嘅制度嘅時候，其實係咪以往有一班人佢哋選擇去欺騙自己話；呢個政權應該唔會對我哋去做啲乜嘢，呢個政權應該唔會傷害我哋；呢個政權應該唔會…所以亦都同樣造就左第一篇所講嘅預期性服從。

佢地會以為只要自己聽話，安分守己就會冇問題，係咪覺得好似好熟？冇錯，就係呢班自以為是，依附暴政又不自知自己已被腐化，將香港推向深淵嘅藍屍。

所以呢個時候我哋呢班香港人先要企出嚟捍衛甚至破壞呢個剩餘嘅 ，殘破不堪嘅體制，只有我哋去捍衛甚至破壞體制，我哋先唔會同佢哋一樣，咁先喺香港人應該做嘅野。

跟住落嚟下一堂，我會講嘅係第三課：小心一黨專政

#暴政02 #捍衛制度

香港歷史channel

推

Push

唔好意思，阻你少少位

手足想睇書，書本交流區。 麻煩各位手足幫幫手！！

幫推

高汁文

好書

而加親眼睇住領袖點樣破壞體制
香港既體制真係有等如冇

會繼續追落去 加油

加油，日日有睇

//相信個政權唔會…//

咁熟口面嘅？哦～原來相信個政權唔會踐踏司法獨立嘛～

香港，仲有得救，香港仲有最後嘅防線：我哋仲有一個獨立嘅司法系統，你同我都會相信嘅。而呢一樣嘢，獨立嘅司法系統，如果有任何人想搞佢嘅話，OVER MY DEAD BODY！

(好!) (掌聲)

基本法22條龍門都搬埋喇喎，個dead body去左邊呀？

唔見左啦

咁我唔會投俾一個唔存在嘅候選人。

我都唔會

push

pish

高汁

埋

就

去

訓

早

推po